# کلاس‌ها و گروه‌ها

## تعریفیدن یه مجموعه

از `[]`برای تعریفیدن یه مجموعه و از `[^]` برای تعریفیدن مجموعه متمم استفیده می‌شود. مثال، <span dir="ltr" markdown="1">`\b[A-Z][A-Z]\b`</span> با تمام عبارت‌های دو حرفی بزرگ جور است.

**توجه.** از فرانویسه `-` برای تعیینیدن بازه استفیده می‌شود. مثال، `[a-zA-Z]`.

## گروهیدن

به دو شکل می‌توان حرف‌ها را گروهید:

* گروهیدن ستانی (capturing group): می‌توان بهش ارجاعید.
* گروهیدن ناستانی (non-capturing group): نمی‌توان بهش ارجاعید.

### گروهیدن ستانی

با `()` یه گروه تعریفیده می‌شود. هر گروه بنابر جایگاهش دارای یه شماره است که با <span dir="ltr" markdown="1">`\<group_num>`</span> بهش می‌ارجاعیم. مثال <span dir="ltr" markdown="1">`<([Hh][2-3]).*?>.+?<\/\1>`</span> با همه‌ی سرایند بجز `h1` جورشونده است.

#### نامیدن گروه

در پایتون و بعضی از پیاده‌سازی‌های عبارت‌های باقاعده می‌توان گروه‌ها را نامید که در هر کدام نحو خاصی دارد. در پایتون، با `(?P<tag>[...])` یه گروه را می‌نامیم و با `(?P=<tag>)` به یه گروه می‌ارجاعیم. و در PCRE با `(?'tag'[...])` یه گروه را نامیده و با `(\k'tag')` بهش می‌ارجاعیم.

### گروهیدن ناستانی

هنگامیکه نخواهیم به یه گروه بارجاعیم از <span dir="ltr" markdown="1">`(?:[...])`</span> می‌استفیم تا یه گروه ناستانی تعریفیده شود.
